%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%
%   src/content/achievements.tex
%
%   Resume content
%
%----------------------------------------------------------------------------%

%----------------------------------------------------------------------------------------
% ACHIEVEMENTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\sectiontranslate{french}{Autres réalisations}

\translate{french}{
  \cventry
    {2013}
    {Organisateur d'activités sportives}
    {Université Laval}
    {}
    {}
    {
      \begin{itemize}%
        \item Modéliser une solution simple à un problème complexe.
        \item Soutenir le modèle par une analyse statistique robuste et bien
              documentée
        \item Utiliser un solveur par contraintes pour produire la meilleure
              solution
        \item[] \keywords{
              \href{http://docs.oracle.com/javase/7/docs/technotes/guides/language}{Java},
              \href{http://fr.wikipedia.org/wiki/C++}{C++},
              modélisation,
              \href{http://www.gecode.org/}{Gecode},
              \href{http://choco-solver.org/}{Choco},
              statistiques,
              \href{http://www.latex-project.org/}{LaTeX}
        }
      \end{itemize}
    }
  \cventry
    {2012}
    {Jeux vidéos}
    {Université Laval}
    {}
    {}
    {
      \begin{itemize}%
        \item Développer plusieurs jeux vidéos.
        \item Définir un protocole de communication réutilisable pour permettre
              des parties multijoueurs en ligne.
        \item[] \keywords{
              \href{http://fr.wikipedia.org/wiki/C++}{C++},
              \href{http://qt-project.org/}{Qt},
              \href{http://www.sfml-dev.org/index-fr.php}{SFML},
              portabilité Windows-Linux
        }
      \end{itemize}
    }
  \cventry
    {2011}
    {Application web de surveillance réseau}
    {Revenu Québec}
    {}
    {}
    {
      \begin{itemize}%
        \item Développer, documenter et tester un moteur d'enquêtes réseau
        \item Prioriser l'extensibilité et la simplicité d'usage
        \item Déployer et mettre en œuvre dans une vaste infrastructure
              gouvernementale
        \item[] \keywords{
              \href{http://php.net/}{PHP},
              \href{http://www.mysql.com/}{MySQL},
              Développement et administration Linux,
              Autonomie
        }
      \end{itemize}
    }
  \cventry
    {2009 et 2010}
    {Logiciels de traitement d'objets 3D}
    {Université Laval}
    {}
    {}
    {
      \begin{itemize}%
        \item Concevoir une interface graphique permettant de placer, modifier et
              visualiser des objets 3D
        \item Implémenter des structures de données maison et des algorithmes de
              parcours de graphes de haute performance
        \item[] \keywords{
              \href{https://www.opengl.org/}{OpenGL},
              \href{http://fr.wikipedia.org/wiki/C++}{C++},
              \href{http://qt-project.org/}{Qt},
              \href{http://fr.wikipedia.org/wiki/C_(langage)}{C},
              optimisation,
              \href{http://fr.wikipedia.org/wiki/Analyse_de_la_complexité_des_algorithmes}{analyse algorithmique}
        }
      \end{itemize}
    }
}
